https://web.archive.org/web/20020619170817/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=291

### [5820] 玉井真矢	2002.02.24 SUN 21:16:25　
	
今日アニメのこち亀を見ていたら１００ｔハンマーが出てきました。思わず「１００ｔハンマーだ！！」と叫んでしまいました。

### [5819] K.H(山梨一のもっこり男[注：ウソ])	2002.02.24 SUN 20:12:55　
	
さすが日曜日、しっかりもっこり寂しいですな･･･。

＞ゆうちゃん様[5782]
　ども、始めまして。トッポイって、そんな意味だったんですか。確かに今の信宏は「トッポイ」ですね。よ～やく解りました。有難うございます。

＞A.H中、一番の不幸者

　この作品中、一番の不幸者は何を隠そう、モッチーだとボキは思いますね。まず、新宿で香瑩にからんだ挙句、車を炎上されるわ、ナイフで脅されるわ、李大人狙撃のスピーカー役として利用されるわ、海ちゃんにこき使われるわ、最後に玄武部隊の信宏拉致作戦で眠らされ、SATにしっかりもっこり捕捉されるわ・・・。
　C.Hの黒蜥蜴以来の、薄幸なキャラクターだと思います。
　A.Hのキャッチフレーズ「彼女(香瑩)が新宿に来て、全ての歯車が狂った･･･!」というのは、モッチーのためにあるのでは?と思っちゃいました。
　薄幸なモッチーに幸あらんことを祈りながら、ボキは次回のバンチを心待ちにしております･･･。

### [5818] 千葉のOBA3	2002.02.24 SUN 11:46:22　
	
おはよー！です。と、突然ですが・・・。

＞５８１７ひろさま　始めまして・・かな？あなたのカキコで私は救われました。はいひん回収の文字を見たとき「あー、今日は町会のどぶ掃除じゃん！」と思い出しまして。ありがとう。忘れたら，近所の冷たい視線に合うとこでした。心よりカンシャ！

で、それと含めて、＞５８１２　ニャンスキさま（も、始めまして？？？）なんか私も冴羽アパートはひょっとして、外見も変わってるんじゃ。と思ってます。なんか、リビング、ダイニング一体型だしー、窓なんかも前とは違う。やっぱり、そういう所がパラレルなのかなー？と、思ったのですが・・・。

### [5817] ひろ	2002.02.24 SUN 00:43:54　
	
フー(汗)。やっとメールの返信が、全部終わったぞ！

あ、こんばんは～(^o^)丿　　ひろで～す。

毎日カキコするようにしているのですが、昨日はサボっちゃいましたー。
実は、キーボードに向かって書き込み始めたんですが、すぐに１００ｔまぶたが下がってきて、文章が滅茶苦茶。ついには、途中リタイアして布団の中でスヤスヤ、グーグー(-.-)

昨日、今日(2/23)と暖かい日が続いていますネ。なんだか、南風も吹いて春みたいな感じです。
明日も天気良さそうだし、張り切って遊ぶぞ～、と思ってたら一通のメール。「明日の廃品回収、よろしくぅー」だって。そうだった、毎月第４日曜日は廃品回収の日だったのダ！　少しは、休息の日が欲しいよぉー、って叫びそうなったりして。

なんて、まったく関係ない話をしちゃってすみませ～ん。

ところで、先週のＡＨで少し話題になるかなぁー、と思いつつ書き忘れたことがひとつありました。
確か「千葉のOBA3」さん(間違っていたらゴメンナサイ)が、チラッとカキコしていたと思うのですが、香との思い出の中に出てきた、テーブルの上に何気なく置いてあった鍵が気になったのですが・・・。
あれは、ここに二人が住んでいるんだヨ、って言うのを意味しているのかな。そして、香が運んでいた食器が、りょうちゃんと二人で食事したものなのですかね。
そこで更に疑問が・・・！？
みなさんが、りょうちゃんのアパートを見たいって言っていますが、もしあれが、りょうちゃんの住んでいるところだったら、マンションか、廃屋(とか倉庫)を改造したものでは思ったりもしているのですか。
ちょっと考えすぎですネ(疲労気味)

それでは、楽しい休みをエンジョイ(廃品回収が？)するために寝ようかな。おやすみなさ～い(^^)/~~~

### [5816] 三毛猫	2002.02.24 SUN 00:20:00　
	
カキコの続きを早く書きたかったけど、
とうとう疲労でダウンしてしまいました。
それなのに公休の人の穴埋めをしなければ･･･。
つらいよ、契約社員･･･。(T T)

☆今週のＡＨ
・信宏
そういえば、信宏の年齢ってまだ話にでていないですよね？
子供の時の香瑩と比べるとちょこっとだけ年上っぽいから、
１６歳ぐらいかな？
香瑩を助けた時には、真面目な奴だと思ったのに、
結構スットコドッコイだったりして･･･。^^;
青龍の優等生だったというけど、ああいう厳しい組織でもたまには親しい者同士であんな素顔を出せたのかな？
でなければ、香瑩に気まずいところを読まれるような表情が出来ないと思うのですが。
リョウ同様、恋人の攻撃には避けられない運命!?
だんだんキャラがブレイクしていくぞ！！

・香瑩
冷静なはずだったのに、香並みに怒りっぽくなっちゃたし。
窓ガラスを破ってしまうなんて、･･･と思ったら、
実際にいました。私の姉です･･･。(_ _;
中学生ぐらいの時に兄弟喧嘩して、トイレに隠れてたら、
パンチで窓ガラスを破って来ました。^^;
まさかあんな攻撃に出ると思いませんでした。
怒り出すと状況が判断出来なくなっちゃうのかな？
香のハンマーに対して、窓ガラス破りが名物にならないように･･･。

香瑩が退院ってことは、やっぱり冴羽アパートに戻ってくるんですよね！？
「男やもめに○じがわく」なんていうけど、部屋の状態はどうなっているかな？
意外とマメなリョウだから片付いていそうだけど、香を亡くしたショックで荒れていそうだな･･･。
香瑩はずっと人間兵器としてでしか育てられてないから、
料理や掃除などの家事ができなかったりして。
そういうのを教えるリョウの姿もあるかな。
李大人の気持ちを考えると、出来る限り普通の生活が出来るまで教えるのが、リョウの“最後の仕事”ってことにしませんか？

### [5815] kinshi	2002.02.24 SUN 00:18:59　
	
こんばんは、
レスのみ
＞５７９９black glasses様
その通りです。しっかりとＦＣにはまっています。
火付け役は、まぎれもなくblack glasses様とまろ様です。
で、お二人に何かお礼を・・・誰かが横はいり・・
え！あなた誰？って　あの～あの・・

は～い　わたしよ！代わりに私達がご褒美　あ・げ・る
２，３日中に伺うわ！ベッドで、待っててね
誰がどっちに行くかは、お楽しみ♪
　　　　　　　　　　　　　ＦＲＯＭ　葵、和子

そ！そうですか、では、私は、ひっこみます。
　　　　　　　　kinshiでした　では、また。
　　　

### [5814] けいちゃん	2002.02.23 SAT 23:27:38　
	
こんちわーー。
いきなりですが。昨日ディズニーシーにいって参りました。
話題の所なので混んでましたが、ひととおり回ってきて帰ってきて、本日の復習！！というのでディズニーの「アラジン」を吹き替え番ビデオでみていたんですが、なんとまあ。神谷明さんが悪役ジャファーの子分のオウムの声をしているではないですか。そういえば、そうだったなあーと思いつつ、神谷さん悪役の声もやっていたのね・・でもあのキャラクターにあっている。でもやっぱ神谷さんはもっこりりょうちゃんだよーとおもわずにはいられませんでした。はは。

### [5813] 葵	2002.02.23 SAT 21:21:51　
	
　昨日は「木更津キャッツアイ」を見ながら、オナカがよじれるくらい笑いました。「ＭＩ」のテーマで「ウッウッ・ウッジー」とは…。しかも「ウッジー♪ブッサーン♪マスター♪バンビー♪アニ☆」とくるか？！あぁ…耳について離れない…。これからはＴ・クルーズ見ても、このテーマを思い出しそうです。（笑）あ～来週も楽しみ♪

＞琴梨さま［５８０３］
　万年ハタチでいたいけど…。でも、頭の中身は幼稚園生だったりします。（笑）

＞ｃｈｉｋｋａさま［５８０４］
　はい、先生！明確なご回答をありがとうございました♪（笑）ここまでキチンとお答えいただけると、嬉しくなっちゃいます♪ｃｈｉｋｋａさまを先生に、「北条司研究会」でも作りましょうか？（笑）

＞chikka[5804]  
好的，老师!谢谢您明确的回答♪(笑)如果您能这么认真地回答，我很高兴♪chikka作为老师，成立“北条司研究会”怎么样?(笑)  
（译注："chikka"会不会是HTKJ的作者"[神野千章(Chiaki Kanno)](http://chiakik.la.coocan.jp/chw/profile.htm)"？ ）


### [5812] ニャンスキ	2002.02.23 SAT 20:33:22　
	
今晩は。最近この辺は２月なのにずっと暖かです。
去年のうちに奮発して初めてスタッドレスタイヤに
履き替えて寒さ対策万全だったのに…

＞[5796] げら様
初めまして。
最近ＣＨを読まれたのですね。今はＡＨもあって
タイミングが良かったですね！
ホントに感情移入している時はＣＨでの依頼人の女性や
香瑩に変な嫉妬したりと結構気忙しかったりします（笑）
新宿！私も憧れますよ。一度だけ行ったきりで…
ＴＶのニュースで新宿歌舞伎町で事件…などと聞くと
夕飯の箸が止まりますね。おお？っと。レス有難う
ございましたｖ

＞[5810] 千葉のOBA3様
（rose様へのレスの横レスになってしまいますが失礼します）アパートの話…私もそう思いました！
リョウさん二人の思い出の部屋にはとても１人では居られないでしょうね。でも香さんの物はそのままに、大事にしてると思います。ああ切ないですね…
でもこれからは香瑩や信宏達…そして帰ってきた香さん…が
リョウを助けて、大きな愛情で包んでくれると思います。

### [5811] まろ（神奈川県）	2002.02.23 SAT 20:31:09　
	
押覇っス！
レスば・しに来たとです。

[５７９５]『元祖』無言のパンダさま
おいっす～！
おっしゃる通りです。美樹たんの健気なところ（最終話のドレスをバンソウコウしながら仕立てるシーン）とっても泣けてきます。そんな美樹たんと一緒になれる海ちゃん、つくづく羨まし～っすヨ！
　今では死語（アナクロ）なのかもしれませんが、相思相愛・・・
つまりは、ごく平凡な日常における、互いの目に見えない所で支え合う姿が、あの「伊集院隼人氏の平穏な一日」に凝縮されている気がしますです、ハイ。

[無意味な独り言・リターンズ！]
ＦＣのバンチ・ワールド編（←ボキの周囲のコンビニでは、見かけないなぁ・汗）の発売もあってか、徐々にマーちゃん（笑）＝信宏クンの図式が浸透しつつある、今日この頃ですが、みなさま、いかがお過ごしでしょうか？（笑）

あれれ？『信宏』クンが『ギバちゃん』に似てるって最初に言ったの、誰でしたっけ？？（←おまーだって！）
それより、何の話をしようとしたんでしたっけ？
う～ん（汗）。あっ！そーれした！ＦＣ１巻のリョウちゃんの出没場所についてでした！
確か、雅彦クンは三鷹市方面に住んでいた（ちなみに、紫苑ちゃんたちの若苗家は、池袋駅より南東にある雑司ヶ谷）んですよね。そのアパートの外で紫苑ちゃんが、リョウちんを逆ナンパしたのを見て、何故リョウちんが・そんなトコロに居たのか――とゆーことでして・・・ふと思ったのが、その隣の吉祥寺（武蔵野市）にコアミックスが出来るのを知っていて、ＡＨが始まり・リョウちんの出番が来るまで、暇つぶしに、近くをフラついてたのかなぁ（滝汗）とか、つい×２妄想してしまいました（苦笑）。
あの時、ギバちゃんが、チャリで救出（？）しなければ、きっと中央線に乗って（笑）、新宿の冴羽アパートまで・ひとっ飛び（笑）だったんだろーな、とか思ったりしてしまう今日この頃です（笑）。

思えば、北条センセの主演男性キャラって、何かと（？）オカマに迫られるケース、多い気がします(笑)
ＣＥの俊夫しかり（アベック強盗逮捕の為に、女装した木崎にキスされそーになる！）、ＣＨのリョウちゃんしかり（槙村が、警察を辞職せざるを得なかった、未解決のヤマ（事件）のオカマボスや、高円会の高宮の女（？）ベティーちゃんと、ベッドインしたり）
ＦＣのギバちゃんは言うに及ばず(笑)・・・となると、やっぱり次は――等と、不吉な予感がしてしまいます。頑張れ！信宏っ！！（おい×２・汗）

長々と失礼しました！

哎哟?“信宏”是谁最先说你长得像“Giba”的? ?(←你好!)（译注："Giba"应该是FC里的柳叶(Yanagiba)雅彦(Masahiko)的英文简称。 ）
比起这个，我想说什么来着?
嗯~(汗)。啊!太棒了!关于FC1卷的獠酱的出没场所!
雅彦好像住在三鹰市(顺便说一下，紫苑他们的年轻苗家在池袋车站东南方的杂司谷)。看到紫苑在公寓外面搭讪獠，我很好奇，为什么獠会在那样的地方……我突然想到，在隔壁的吉祥寺(武藏野市)也有Coamix。AH开始，到獠出场为止，为了消磨时间，在附近晃了晃吧(瀑布汗)，不知不觉×2妄想了(苦笑)。

那个时候，被Giba用车救出了(?)如果不这么做的话，一定会乘坐中央线(笑)，到新宿的冴羽公寓吧(笑)，今天这个时候我想。


### [5810] 千葉のOBA3	2002.02.23 SAT 15:35:42　
	
こんにちわ、今日は仕事で疲れまくりです。最近子供がプ＠ステのスー＠－ロボッ＠大戦にはまってて、今も私の後ろでやってます。神谷さんの声がするなーと思うと，アキラくんだったりする。私ゲームってぜんぜんわかんないんですけど、これやってる時は、なつかしくて見てます．

５８０６あおさま、５８００いもさま　　始めまして，千葉のOBA3です。ほんとにお二人の言うようにまた、守るべき者ができたりょうちゃんが、また生きる気力をとりもどしてくれたらと，私も思いました。つらいけどがんばってほしいです。

＞roseさまへ　また、二人のアパートの話ですが、私もりょうちゃんはほとんど、かえってないか、何もしてないと思います。でも香ちゃんが育ててたであろう，鉢植えの花とか観葉植物にだけは、ちゃんと水は、やってたりして・・・。なんて，想像してます。どうでしょう？　

### [5809] おさる	2002.02.23 SAT 14:25:03　
	
こんにちは。おさるでっす。　
やー、今週のお話はとってもよかったです。

ダークな感じの展開だったけれど、明るくなってきたようです。
心が無色透明から、ほんわかピンク色になったかんじ。
優しい気持ちになりました。
来週が楽しみです。

### [5808] UMI	2002.02.23 SAT 09:52:39　
	
今回のA・Hははじめっから笑えた・・・・
海ちゃんのねこパジャマかわいい！
「ねこ嫌いなのに・・・・・努力してるの？」なんて思っちゃいました
「じゃあまたあとでな香瑩」と信宏が言ったとき
「いっちゃったぁ～じゃぁ最後まで言わねばっ！！」
と考えたけど、言えなくて香瑩ちゃん怒っちゃいましたね・・・
「信宏っ！・・・・信宏～っ！！」
って怒るとこ、りょうへ香が怒る時とそっくり♪
＞笑えた場面
その1、海ちゃんが信宏を殴った時の会話
「ダ・・ダメモトでつい言ってみました・・・・」
「結構トッポイやつだな・・・・お前」
その2、信宏が香瑩の名をつけたのはりょうだといった後のりょう＆信宏の会話
「な何だ先に行っちまったのかよォ信～宏ん！(まだ言ってなかったのかよ！)」
「はい～つい～(言えるわけないでしょ！)」
＞感動した場面
りょうはごまかしでもあんな事がいえるなんてすごいカッコイイ
と改めて思いました
「この心臓はカオリのだ　カオリって字は中国語読みで香トイウ字だ　香は言った・・・自分の臓器を移植された人は自分の子供だ・・・・・・と　香の子供は俺の子供だ」
そしてその後のドクの言葉
「今日が・・・君の誕生日・・・・・・だな　おめでとう香瑩」
はぁぁ－すっごい感動♪でもゴメンなさい
自分で言わずにセリフに任せちゃって・・・


### [5807] ゆうちゃん	2002.02.23 SAT 00:25:04　
	
こんばんは。バンチ・ワールドで、ＦＣの１巻買いました～。面白いです！！これから集めてくのが、楽しみ(^^)いきなり、リョウや、ミニクーパーが登場してるし。
で、雅彦くん。まだ１巻を読んだだけですが、信宏君と、確かに似てます。北条作品の男性は、女性にお尻に敷かれる運命にあるのかな・・？
私的には、空さんとアシさんたちがツボでした。どうやって、彼女（彼）達を集めたんだろう？？？

で、ちょっと思ったこと。コアミ、いつまでカレンダー売る気なんだろう・・。
では、失礼しま～す。

### [5806] あお	2002.02.22 FRI 23:46:56　
	
れす。
＞いも様(５８００)
こちらこそ初めまして！どうぞ良しなに。
同感です。やっぱり守るべきものを持っていると、その人は弱くなると同時に強くなるのだと思います。香さんによって、冴羽氏は｢守ってみせる｣という思いから強くなれたのだと思うし、また、裏に身を置く者としてある種の｢弱さ｣を持ってしまったとも言えるかな？ま、たぶん本人はそれを｢弱さ｣とは決して思っていないだろうけど･･･。だから･･･香さんを失ったことで冴羽氏は生きていくための理由を失ってしまった。もう１度それを取り戻させてくれたのは、香さんとの｢子供｣。表情がずっと明るくなってくれてとても嬉しかったりしました。今回の｢守るもの｣はパートナーじゃなくて｢娘｣であり、ある意味世間知らず(笑)。やっぱりがんばって｢今度こそ｣守り抜くという決意があるんじゃないかなあ。失う辛さを知っているから･･･これまで以上に強くなれるのかもしれません･･･。嗚呼切ない･･･(涙)。

＞ちゃこ様(･･･ナンバー度忘れ･･･)
そのつっこみに乾杯です！！なるほど。確かにあの光景をいちゃつきと称することができるならば、そりゃ～これまでの２人の光景はいちゃついている以外のなにものでもなし(笑)。相変わらずの鋭いつっこみ･･･好きです(笑)。

さて･･･花粉シーズンですねえ･･･。小学生の頃からのキャリア持ちとしては、この時期海外にとんずらしたい気分です･･･。今年は早いですねえ(泣)。終わるのが早ければ言うことないのに･･･終わるのはいつもおんなじ頃っていうのがなんとなく不に落ちない･･･。全国花粉症友の会(？)の皆様、がんばって乗り切りましょう(泣)。そんな状況の中がんばって京都物見遊山に行ってくる私はけっこうチャレンジャー(笑)。

### [5805] おっさん（岐阜県：う～ん。ウフ）	2002.02.22 FRI 23:10:40　
	
毎度、皆様おげんこでやんすか？？？ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
木更津キャッツアイ・・・見たね見たね～見たよ。ストーリー自体も面白いし。役者さんの名前が分からないですが、キャッツアイのコスチューム（瞳の）着てましたよね。クスって笑ってしまった。来週も見そうです。
はいはいレスでやんす。
chikka先生（５８０４）、おっは～でやんす。さすが詳しいですね。見れるときは見てますけど、chikka先生のカキコ読んでると後で納得するおっさんであります。
black glasses様（５７９９）、おいっふ～！！来たね×３やっぱ信宏君＝ＦＣの雅彦似てると（雰囲気なんで）思ってきました？？？グフフ・・・私は前から思ってましたけどね＾＿＾；。
今日はこの辺で引っ込みます・・・？？？？？？

### [5804] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.02.22 FRI 22:50:20　
	
【５８０２】葵様
よく見るとところどころで「Ｃ・Ｅ」、「Ｃ・Ｈ」ネタがありました。例えば、高校教師役の薬師丸ひろ子さんが女子生徒のブラジャーにカラシを塗ったシーンは、「Ｃ・Ｈ」１２巻で手塚明美ちゃんの弟の篤君が冴羽さんのパンツにカラシを塗ったシーンをモチーフにしていますし、増田恵子さん（元ピンクレディーのケイ）が出てきたのはおそらく相棒の未唯さんが昔（自分が高校の時）実写版「キャッツアイ」（来生泪さん役、ちなみに瞳さんは早見優さん、愛ちゃん役は立花理佐さん、内海俊夫さん役はＹＯＮＧＭＡＮ西城秀樹さん）に出ていたのでシャレのつもりで出したのだと思います。また、５人がたむろっている店の漫画の本棚には「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」がありました。小ネタですのでよく探さないと見つからないと思います。ちなみに今回の「Ｃ・Ｅ」、「Ｃ・Ｈ」関係の小ネタは「ダイヤの盗品」は「恐怖のエンジェルダスト」のジェネラルが経営していた宝石店（冴羽さんがブタを使って襲いました。）が実は「盗品」ばかりを扱っていたというネタを使い、ウッチーがサファイアを飲んだシーンは「Ｃ・Ｅ」で「ねずみ」こと神谷真人さんが泪さんと一緒に宝石（１００カラットのサファイア・・・だと思う）を盗み、口の中に入れた時に張り込み中の浅谷光子刑事に声をかけて、その時に誤って飲み込んでしまったというエピソードをモチーフにしたと思います。そう言えば、「ねずみ」はサファイアがお気に入りでした。（結構知っているなあ・・・）

【5802】葵  
仔细一看，到处都有“CE”、“CH”的内容。例如，饰演高中教师的药师丸广子在女学生的胸罩上涂漆的场景，就是以《CH》12卷中手冢明美的弟弟笃君在冴羽的内裤上涂漆的场景为原型，还有增田惠子先生(原粉红女士系)出现的大概是搭档未唯以前(自己高中的时候)真人版“猫眼”(来生泪角色，顺便说一下瞳是早见优，小爱是立花理佐，内海俊夫是YONGMAN西城秀树)，所以我想是为了时髦才写的。另外，5个人聚在一起的那家店的漫画书架上有“Angel Heart”。因为是小题材，所以我想不仔细找的话是找不到的。顺便说一下，这次的“CE”、“CH”有关的小题材是“钻石的赃物”是“恐怖天使达”的将军经营的珠宝店(被冴羽先生用猪袭击了。)使用了实际上净是“赃物”的梗，乌奇喝下蓝宝石的场景是在《CE》中，“老鼠”神谷真人和泪一起偷了宝石(100克拉的蓝宝石...我想是把它放进去的时候跟正在监视的浅谷光子刑警打招呼，那个时候不小心吞了的Episode作为灵感。这么说来，“老鼠”喜欢蓝宝石。(知道得真多啊……)  
（译注：这里是指「木更津猫眼」模仿CH、CE的情节；）

### [5803] 琴梨	2002.02.22 FRI 22:16:17　
	
こんばんは。琴梨です。

「木更津キャッツアイ」はまっちゃてるかもしれない…　いろんな人が出てて凄く観てて楽しいです。しかし、古田さんはホントにもう出てこなくなっちゃうのかな。

＞葵さま　[５７９０]
　ここではそんなこと言わずに万年ハタチのおにーさん、おねーさんで行きましょうよ♪

### [5802] 葵	2002.02.22 FRI 21:27:48　
	
　「木更津キャッツアイ」ですね。北条作品探しが目的だったのに、すでにストーリーにはまってる私…。（笑）でも、北条作品の出番(？)がナイと、さみしいよぉ…。

＞まろさま［５７９３］
　納得…。（笑）あんなちゃんの続編、見たいですね。

＞ひろさま［５７９４］
　いえいえ、気になさらず…。（笑）下町方面（この言い方、気に入らなかったらゴメンナサイ☆）ですか？私の母の実家も、なぜか高校の友人の多くも、みんなそちら側…。友人とＴＤＬに行く時、皆バスで行くのに、私だけ朝早くに出かけるのは…差別だ！（泣）

### [5801] いも	2002.02.22 FRI 20:32:48　
	
うわ～～！！！

[5800]の自分のカキコで、
Blue Catさま、はじめましてなのに、挨拶もせずにすみません！
こんなんですが、以後お見知り置きを（？）！！
失礼しました、いもでした。
